中共宣傳片以美軍作假想敵 高超音速導彈撃航母

該宣傳片相關截圖。(香港01)
珠海航展（中國國際航空航天博覽會）日前開幕，這是中共展示新式軍武的重要平台，向來受國際社會關注。港媒指出，中國航天科工集團在展中首次公開高超音速反艦彈道導彈「CM-401」，並發布一條長約7分半鐘的宣傳片，當中展示出包括「CM-401」在內的導彈撃沉一艘疑似是美國航母的畫面。
香港01報導，「CM-401」等導彈將會出口國外，隨着中美關係持續轉冷，這次片段顯示導彈疑以美軍航母作假想目標，因而有猜測指中方有意透過把導彈出口至第三方，圖收制約美方之效。

片段中的「敵軍」除了該艘疑似美國航母外，還出現了美國海軍阿利·伯克級驅逐艦、F-16戰機，以及日本的秋月級驅逐艦。而高超音速反艦彈道導彈「CM-401」、超聲速反艦導彈「CM-302」等亦在片段中分別從中方軍艦、導彈發射車發射，撃中該艘疑似美國航母。當中，超聲速反艦導彈「CM-302」在發射時更一度劃出S形的發射軌跡。

報導稱，片段中出現的高超音速反艦彈道導彈「CM-401」，亦是首度在會場作公開展示。

資料顯示，「CM-401」射程為290公里，採臨近太空彈道，這意味著其飛行高度將超過絕大部分現役防空導彈的攻擊範圍。而且它亦可實現全程高超音速飛行，飛行速度最高可達6馬赫，進一步提高了導彈的突防和生存能力

中國航天科工集團一段宣傳片，顯示一艘疑似美國航母被中方導彈撃沉。（香港01）

亮劍

成海都係

D魚全部受精, 美人魚誕生

同北韓以前整條片出黎核攻擊華盛頓一樣
一地精

首先要造到
之後要射得出
射得出都要搵到target
搵到target 都要唔比人射落黎，機會係0
但第一點都未做到就成地都係

小心地滑

片

OH人地玩緊激光係光速，音速6倍既作用係？

咁就打啦

原地爆炸

講無用 實戰試一次黎睇先啦

睇下CG當打左架喇

真係射左出去有咁嘅準繩度先算

一陣屎忽撞棍擊中一隻，隨時你班匪軍仲驚

比晒籍口美軍R軍費

超音速反艦導彈彈體大，氣動加熱導致紅外特徵明顯，加上難以掠海低空飛行，容易被紅外傳感器同雷達探測到
美軍即將服役既LRASM先至係威脅最大既反艦導彈，隱形、先進反干擾導航系統可以響極強電磁干擾下鎖定目標、可以由隱形戰機發射，極難被探測到

侵侵要制裁中國了

咁打未

中國AV

腥到呢

掂啊喂 打低美國佬

Send 比美國睇睇

侵侵表示

美帝宣傳片以外星人作假想敵。。。

因為人地已經玩激光
知道所謂超音導彈冇用

Transformer

你諗多左
點解佢地要超音？
因為隱形技術廢
人地美國飛機飛到去你上空你都唔知
仲洗咩音速導彈

你諗多左
點解佢地要超音？
因為隱形技術廢
人地美國飛機飛到去你上空你都唔知
仲洗咩音速導彈
而且人地係激光係可以攔截到

你覺得打緊仗果陣有冇可能入到航母嘅290公里範圍
就好似台灣果枝雄三咁
係呀睇數據係好威咁
但你只係得150-200公里射程
未入到去都做左戰機個靶

反駁完拿？

做乜打自己？

人地想打個飛機都唔撚俾

美帝已經打到上外太空

點解要加英文落條片到
柒到....

你自己google啦
無謂同你晒時間

兩面都未實戰過講乜都冇用

留名等area 51發功

算吧啦垃圾
唔怪得全世界話你東亞病夫睇你唔起架
對內蝦平民就叻
對外就比人當狗都唔敢還拖

係咪搞套CG就當係整好?

個打J CG用左多少錢整？

哈哈哈哈哈

開始北韓化，幾時夜晚搞太陽旅行團

笑話

要買罐可口可樂慶祝

台灣果支既情況唔同，唔可以直接比較
因為台灣海峽平均寬度只有180公里，最窄處只有130公里
所以台灣果支雄三對中共部署響福建既戰艦有一定威懾力
但響公海中間打就完全係另一回事

唔洗欄截
因為你冇可能入到航母嘅幾百公里範圍

唔係針對個別國家
而係邊一個國家都唔會俾人入到呢個範圍

er. . .
你知道兩樣野個分別係邊？

why not this?

樓上講得啱架
唔覺眼美國有咩超音速武器
美國先發制人成功整盲到敵軍就話姐，俾佢瞄準到都硬食
激光真係有用？射船仔、飛機呢啲薄甲或者得，有無試過導彈？更何況可以抵禦重返大氣層高溫嘅超音速彈頭，幾十秒就到，由雷達到轉炮台個摩打跟唔跟得切先？

加埋飽和攻擊。。。。 危危乎

SM-3 SM-6 ESSM?

J撚死人啦

Send 比侵侵睇

連個cg都做得咁差都出黎打飛機

最上面話美國冇超音速導彈，唔該唔識就唔好出黎獻世
美國係有GQM-163A土狼超音速反艦導彈靶彈用黎模擬中俄導彈攻擊架
只不過美國唔用佢黎做攻擊性武器，只係用黎做測試神盾系統既靶彈
同埋吹果d咩用中程彈道導彈反艦既，美國響2000年同2004年都用PAC-3攔截過潘興II中導改進成既中程導彈靶彈。如果PAC-3都攔到既話，用能力比PAC-3強唔止n倍既海基SM-3攔截就更加唔係問題

睇條片CM401 點解要show 打航母，因為準確度同制導系統限制，係hypersonic時未段只可以用主動雷達導引，而好似條片咁Top down 時係未段用雷達會被自己速度形成高熱而形成Plasma 包圍導彈個頭，令到成像分辨率同SNR 低，難以分辨海同架船，係末端應該係依賴係變盲之前係下降時搵到個個目標位置，以戰鬥航速30nm係10秒有130米差異，係航母先咁大面積先會中，所以買得用得都係打美國航母體型先有用，但係F18 作戰半徑>500KM，係你飽和航母已經比F18飽和完 。

其次依類陸地搵到架航母先，其後以彈道飛向目標GPS座標，依咁尋敵能力唔係二三流國家會有，所以賣比伊朗都限制唔到美國

同埋前段同中段速度應該較低, 再以高度轉速度加速March 6，所以會有3分2時間會好跪弱，容易被intercept ，攻擊較低

個三條一樣超音速
SM-6可以用嚟反艦

雄3嘅目標係支那堆靶艦，夠做了

試列舉近一百年有豐富海上作戰經驗嘅國家
對國內人民打下飛機維下穩就得

CG片都打到成地精

挑 支那軍事科技咪又係用美國晶片/Windows 美國佬一話晶片禁運 支那立即嚇到瀬屎啦

金仔一早整過lee d片啦

啲CG好似廿年前d pc game咁
笑撚死人咩

嘩
咁撚勁
打撚死人咩

變左拉登
成鳩日話打嬴美國

會講蝗語 不了

有人些呀咗條link去侵侵Twitter未

侵：同我去area51搬啲外星武器出黎俾我撚下

其實我信老共用呢啲野係打得沉航母，不過夠膽打沉即係直接宣戰同美帝打 total war，可能性不太。佢為戰略武器威嚇美不要介入台海機會更大。

係無人知，所以DF21永遠只係航母殺手

幾鐘意依句幾近無可能，你講個隻係HGV，講緊係彈頭係中段atmosphere skip ，而家俄佬吹最終YU74 HGV 係未端有evasive maneuver 能力已經知無可能

未端evasive maneuver係咪指MaRV呀
美國1980年都發展過aMaRV(先進機動再入載具)

普京話20倍係未端evasive maneuver, MaRV 就可能係upper atmosphere 做，仲係 re-entry，但RT 同Sputnik 係話Avangard 至少好似HTV咁真係HGV ，係atmosphere 入面飛去目標
Putin described it being capable of high-speed radical evasive maneuvers while in flight and of delivering its warheads at over 20 times the speed of sound.

反正我就唔信俄羅斯可以造得出響20倍音速仲可以運作到既彈載尋標雷達
高速產生既高溫會極大地損害雷達T/R既半導體材料
美國既潘興II既MaRV雷達開機前都要拉起彈頭減速，然後先開始工作
呢個速度同機動之間既矛盾直到今時今日仍然係無解

分清楚HGV 同 MRV 先, 好多軍事節都類比成MRV 成HGV
HGV 係會返回大氣層後真係用升力飛，打水漂例子係MRV ，係高層大氣用速度片上去"彈"返高自己，HGV Mach 20單純"飛"已經極度困難，仲要做10G 以上"回避飛行"而又唔失控就唔係而家技術可以做到

咁威，使唔使send比侵睇

唔係好信依支野可以用常規彈頭精確打中架CV 用個一陣一定會上核彈頭

仲有HGV 單純飛已經無野打到佢，如果再加回避動作就係定係MRV

上核彈頭=打全面核戰
邊個國家會咁蠢

打飛機打到人地企係度被佢打咁！

人地已經有實裝雷射炮 專打導彈

呢個係雷射炮

呢個係電磁炮

係啊不過，DF21 26同編新聞都只係純彈道，好似你條片啲MRV 未段都只係彈道，MRV係增加中段生存率，未端速度減少反映時間，但例如SM6，SM2都係可能截擊到

咁似美國同蘇聯幾十年前玩啲冷戰咁

因為對MRV 未端先有得做防禦，3M22 就末段貼海飛mach 8最後防禦(CIWS,SEARAM) 反映時間短，一定要半彈道段擊落，傳統上Navy 三層防禦全部都可以反映到全部攻擊，但而家可能一兩種有效，已經好大風險

厲害了
美國輸梗

民國復興好勤力 呢排好等錢洗 ?

所謂知己知彼,百戰百勝,邊有豬閪會亮晒啲殺手鐧比人知,有時間整cg片打口炮不如晒啲時間去研究啦 未撚見過啲大國艦出海會自己沉,慢慢打口炮啦

唔好講軍事技術追唔追得上先！
起碼CG技術有返現代基本水平先再講，唔該！

可以一次炸死幾多追退休金既解手軍

仲有啲特別吹水

唔係話量子雷達唔會work , 係量子雷達都係雷達，仲要用photon ，原理反而好似相機同閃光燈，都係要發射返 entangled photon 出去再由Detector 接收同時再量另一個entangled photon quantum個 state ，所以你會見到一個發射同一個接收口，所以唔解決到HGV 問題，因為用photon 而量子雷達視野一定唔會好過一般雷達，什至到熱成像相機，所以又係stunt

準確啲而家entangled pair 要係microwave frequency 實現好難，所以應該仲係Optical system

你知片唔代表咩，尤其是依類展覽會CG

你即管用核武去打美國海軍一個艦隊
到時人地成堆潛艇射Trident II去北京你唔好問點解
打沉美國一個艦隊重想走？

宣傳片

不嬲都係弱智仔先會整黎自己打飛機

入面條片己經裝左上艦啦柒頭

Half-baked 產品(要"借"埋淨返嗰 1/3個blue print返黎)
vs
暫時未有能力抵擋 (要加軍費)

唔好再睇啲展望，你不如理解而家"量子"雷達係咩嘢先，量子電腦夠話1000x ，但最快個部仲慢過現有啲顯示卡

而家最好mechanical Electro-optic system 轉換都40%到，仲要講緊比電腦用low power，接收+發射就得返16%， quantum illumination 理論最多6dB gain ，要解決轉換問題先有意義

可唔可以引薦我加入，我都好等錢洗，一齊發下國難財 我都想打水漂啊

仲講到咁隱晦 獨食難肥啊

食屎啦生癌五毛

唔怪得之我睇落d回覆怪怪地
原來係因為block撚左個五毛民國復興

好多會員？

你班互含五毛呀

擺上thisav

你咪鬼理隻人型豬啦

真係慘 淨係玩得導彈

互炸攬炒係人都識啦
有無登陸裝備介紹下

你唔鐘意自己靚仔樣呀